你為甚麼排隊？

2018年12月29日

你為甚麼排隊？ - 高慧然

為了一杯中國連鎖店飲品，連續三天人群打蛇餅排隊，人均虛耗三、四個小時。有人事後手捧飲品認為是「小確幸」，有人聲稱無拖拍無所事事所以不介意排隊，也有情侶檔是一起排隊視作拍拖節目，更有人對記者表示，喜歡與否並不重要，重要的是必須手持飲品影相打咭。

部分香港人不大能夠接受排隊的是「真香港人」，斷言是「新香港人」或做媒。只是，無論你如何定義「真假香港人」，香港人在這二十年間，消費文化及飲食口味受中國影響日深，卻是不爭的事實。看看周圍有多少土生土長香港人用微信、上淘寶、吃雲南米線麻辣雞煲、假期去深圳拍拖就知一二。當排隊者中有人誠實地說，他們不是喜歡那杯飲品，而是為了用來打咭，你就明白香港這個土壤，二十年來醞育出甚麼樣的人，這些人，沒有自己的目標，沒有自己的喜好，連自己喜歡的飲品是甚麼都不太知道。這樣的人當然很難被社會認同，而他們偏偏又急於被社會認同，用來肯定自己。所以他們去排隊，然後手執飲品打咭，在鏡頭前豎起V字手勢，「耶」一聲，把相片放上網絡。在網民like字下獲得自我肯定。然後，他們再尋找下一次被肯定的打咭熱點。

其實排隊不是問題，為自己喜歡的事情花時間，別說三小時，三十年都值得。問題是，有多少人真正知道自己該把時間花在甚麼地方。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
把毛誕與喜茶都看穿了 (馮睎乾)

下一則
下一則
地盤生力軍 (邁克)

真係幾痴線，前日經過新城市見到條龍，龍尾至少要排三個鐘以上

有得移民好移民

真係講中晒 留名睇負皮個班打卡L

你就明白香港這個土壤，二十年來醞育出甚麼樣的人，這些人，沒有自己的目標，沒有自己的喜好，連自己喜歡的飲品是甚麼都不太知道。這樣的人當然很難被社會認同，而他們偏偏又急於被社會認同，用來肯定自己。

以上呢段
真係完全唔知再點認同得更多
根本呢一個世代太多人已經無自己鍾意食嘅野、睇嘅野、做嘅野，全部都係為咗要喺個社會上為自己確立一個不敗嘅位置而去盲目跟風
所以ig fb見到嘅相都係清一色，人人食住差唔多嘅餐廳，人人擺住差唔多嘅pose，人人打住差唔多嘅caption